<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-2"?>
<help>

<entry id="Overview" md5="50ee76138fb08b04b029006053bbadbc" state="uptodate">
    <title>Áttekintés</title>
    <heading>Bevezetés</heading>
    <para>
    A Feljegyzések program lehetõvé teszi, hogy számítógépünkön
a kiragasztható papírlapokhoz hasonló módon készítsünk feljegyzéseket.
A jegyzetek tárolhatók, módosíthatók, törölhetõk és kinyomtathatók. Keresni
is lehet a feljegyzések tartalmában, a feljegyzések különbözõ jegyzettömbökbe és kategóriákba is rendezhetõk.
    </para>
    <para>
    A feljegyzések a rendszer felhasználóival, illetve másokkal is megoszthatók.
    </para>
</entry>

<entry id="list-actions" md5="6d592f153bfb5c296de5dfebb428e1ba" state="uptodate">
    <title>Funkciók</title>
    <heading>Funkciók</heading>
    <para>
    "A feljegyzés törlése": végleg törli a kiválasztott feljegyzést.
    </para>
    <para>
    "A feljegyzés módosítása": lehetõvé teszi egy korábban írt feljegyzés módosítását.
    </para>
    <para>
    "Vissza a feljegyzések listájához": a feljegyzés megtekintésétõl visszavisz az áttekintõ oldalra.
    </para>
</entry>

<entry id="menu-actions" md5="715a853d93cd3330e4d730b9112c8a82" state="uptodate">
    <title>Menü</title>
    <heading>Menü</heading>
    <para>
    "Feljegyzések": a feljegyzéseink listája.
    </para>
    <para>
    "Új feljegyzés": ezzel készíthetünk új feljegyzést.
    </para>
    <para>
    "Keresés": lehetõvé teszi a feljegyzések közötti keresést. Kereshetünk a leíró mezõk tartalmában, vagy a teljes szövegben is.
    </para>
    <para>
    "Import/Export": a megjegyzések az exportálás funkcióval más alkalmazásba vihetõk át, az importálással pedig más alkalmazásokból hozhatunk át ide feljegyzéseket.
    </para>
    <para>
    "Nyomtatás". lehetõvé teszi a feljegyzés kinyomtatását. A "Nyomtatás" ikon csak egy adott feljegyzés megtekintésekor jelenik meg a menüsorban.
    </para>
</entry>

<entry id="sorting" md5="cca3b1d1c9ed0ec5ab385f82469ddc8f" state="uptodate">
    <title>Sorbarendezés</title>
    <heading>Sorbarendezés</heading>
    <para>
    Feljegyzések kilistázásakor bármely oszlop szerint sorba rendezhetjük
az adatokat, ha a kérdéses oszlop fejlécére kattintunk. Ha a sorbarendezés
irányát akarjuk átállítani, akkor a fejlécben levõ kis nyílra kell
kattintani.
    </para>
</entry>
</help>
