<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-2"?>
<help>

<entry id="keyboard-navigation" md5="885a83e5ce7c455f8d7d40a17ca901df" state="uptodate">
    <title>Billentyûzet: Navigáció</title>
    <para>A levelezési mappák nézetben a billentyûzet is használható arra, hogy Ön a levelek között navigáljon, az elõzõ vagy a következõ levélre váltson, vagy a mappanézet további oldalaira lapozzon.</para>
    <heading>Navigáció mappanézetben</heading>
    <para>A billentyûzet használatával a mappanézetben kiválasztható és megnyitható a lista bármelyik levele. A fel és le nyilak segítségével, a Ctrl billentyû lenyomva tartása mellett a kivánt levélhez navigálhatunk.</para>
    <para>Az aktuális levél ugyanúgy kiemelõdik, mintha az egérmutatót vinné fölé. A szóköz billentyûvel kijelölhet egyes üzeneteket, illetve törölhet kijelölést, amíg a mappanézetben a levelek listájában navigál. Az Enter billentyû lenyomásáhal megnyithatja az aktuális levelet.</para>
    <para>A Ctrl helyett az Alt billentyû nyomvatartásával az összes érintett levél kijelölésre, illetve a már kiválasztottak kijelölésének törlésére kerül.</para>
    <heading>Mappanézet: Elõzõ/Következõ oldal</heading>
    <para>A bal és jobb nyilak segítségével válthat a mappanézet egyes lapjai között.</para>
    <heading>Levélnézet: Elõzõ/Következõ üzenet</heading>
    <para>Levélnézetben a bal és jobb nyilakkal az elõzõ illetve a következõ üzenetre válthat.</para>
</entry>

<entry id="message-forward" state="uptodate" md5="54e9d9dcf21964f5f81bc6c23e48cdea">
  <title>Email továbbítása</title>
  <para>Több lehetõsége is van egy levél továbbítására.</para>

  <heading>Továbbítás mappanézetbõl</heading>
  
  <para>
  Mappanézetben több levelet egyszerre is továbbíthat.
  Mindegyik levél, amit kijelölt, teljes egészében továbbításra kerül a megadott címzetteknek.
  Mindegyik levél egy-egy csatolmányként fog megjelenni a továbbítandó levél szerkesztésekor.
  A címzettek mindegyik továbbított levelet egy-egy csatolmányként fogják látni.
  </para>

  <heading>Továbbítás üzenetnézetbõl</heading>
  
  <para>
  Amikor egy adott levelet továbbít a levélnézetbõl, a következõ három lehetõsége van:
  </para>

  <para><b>1. Teljes levél</b>: A teljes levél csatolásra kerül a leveléhez. A levélszerkesztõ nem tartalmaz majd szöveget belõle.
  Ez olyan, mint egyetlen levél továbbítása a mappanézetbõl, kivéve, hogy a Tárgy be lesz már állítva Önnek.</para>
  <para><b>2. Csak a szövegtörzs</b>: Ha csak a levél szövegét szeretné továbbítani, válassza ezt a lehetõséget.
  A csatolmányok nem kerülnek így továbbításra.
  A levél szövege az új levél szerkesztõablakában fog megjelenni, amit Ön tetszése szerint módosíthat.</para>
  <para><b>3. Szövegtörzs csatolmányokkal</b>: A 2. lehetõséghez hasonló, azonban a csatolmányokat is továbbítja.</para>

</entry>

<entry id="compose-buttons" md5="bd0e2b0eff15d7c5cf7df9b7ef4ac40a" state="uptodate">
    <title>Levélírás: funkciógombok</title>
    
    <heading>Küldés</heading>
    <para>
    A Küldés gomb elküldi a levelet a megadott címzett(ek)nek. Erre
    a gombra csak akkor kattintson, amikor a levél már teljesen kész, mert
    ezt követõen a levélküldés már nem állítható le, a levél nem hívható 
    vissza.
    </para>
    
    <heading>Mentés piszkozatként</heading>
    <para>
    Ha félbe kell hagyjuk a levélírást, kattintsunk a 
    Mentés piszkozatként gombra. Ez a 'Drafts' nevû mappában 
    helyezi el a levelet. Ezt a mappát úgy érhetjük el, ha a levéllista 
    ablak felsõ kék menüsorának jobb szélén levõ legördülõ menüjébõl 
    kiválasztjuk. A félbehagyott levelet késõbb úgy fejezhetjük be,
    hogy kinyitjuk a 'Drafts' mappát, rákattintunk a kérdéses levélre,
    majd a Folytatás szövegre. Érdemes a levél tárgyát megadni a 
    munkapéldányként való elmentés elõtt, hogy késõbb a 'Drafts' mappában
    könnyen kiválasztható legyen a kívánt levél. A munkapéldányként
    való mentés után a Beérkezett üzenetek mappába vagy abba a mappába kerül vissza
    ami utoljára nyitva volt.
    </para>
    
    <heading>Elvetés</heading>
    <para>
    A Elvetés gombra kattintva elvetjük a levelet és visszakerülünk a Beérkezett üzenetek mappába 
    vagy abba a mappába, ami utoljára nyitva volt, anélkül, hogy készülõ
    levelünket elküldenénk vagy elmentenénk.
    </para>
</entry>

<entry id="compose-identity" md5="6b2272c5440c753e783d000db88fea07" state="uptodate">
    <title>Levélírás: Személyazonosságok</title>
    <heading>Személyazonosságok</heading>
    <para>
    Válasza ki a megfelelõ személyazonosságot, ez fog megjelenni a levél küldõjeként. 
    Személyazonosságokat az Opciók menüben a Személyes adatok alatt tud megadni.
    </para>
</entry>

<entry id="compose-from" md5="4395043c22323cc80d50709c5d20637e" state="uptodate">
    <title>Levélírás: Feladó</title>
    <heading>Feladó</heading>
    <para>
    Válasza ki a megfelelõ személyazonosságot, ez fog megjelenni a levél küldõjeként. 
    Személyazonosságokat az Opciók menüben a Személyes adatok alatt tud megadni.
    </para>
</entry>

<entry id="compose-to" md5="31cba17f169572c367aa8014831eb8f8" state="uptodate">
    <title>Levélírás: Címzett</title>
    <heading>Címzett</heading>
    <para>
    Írja be a levél címzettjének/címzettjeinek pontos email címét. Az egyes
    címeket vesszõvel kell elválasztani, más karakter használata hibát okoz.
    </para>
</entry>

<entry id="compose-cc" md5="97571433ab037ef9c4d101a56bf74e25" state="uptodate">
    <title>Levélírás: Másolat</title>
    <heading>Másolat</heading>
    <para>
    Ide írja be azoknak a pontos email címét, akiknek másolatot kíván 
    küldeni a készülõ levélbõl. Az egyes
    címeket vesszõvel kell elválasztani, más karakter használata hibát okoz.
    Az ide írt címek az elküldendõ levél 'Másolat:' mezejébe kerülnek. Azoknak
    szokás ilyen módon másolatot küldeni a levélbõl, akik nem közvetlen módon, 
    de érdekeltek abban, hogy tudjanak a levélrõl. A 'Címzett:' és 'Másolat:' címzettek
    mindegyike látja mindkét mezõ teljes tartalmát, így mindannyian pontosan 
    tudják, hogy ki kapta meg a levelet.
    </para>
</entry>


<entry id="compose-bcc" state="uptodate" md5="aa8f9e2d44fdb74def0fa15240ff687b">
    <title>Levélírás: Titkos másolat</title>
    <heading>Titkos másolat</heading>
    <para>
    Ide írja be azoknak a pontos email címét, akiknek titkos másolatot kíván 
    küldeni a készülõ levélbõl. Az egyes címeket vesszõvel kell elválasztani, 
    más karakter használata hibát okoz. Az ide írt címek az elküldendõ levél 
    'Titkos másolat:' mezejébe kerülnek. Ezek a címzettek ugyanúgy kapnak egy példányt
    a levélbõl, és látják a 'Címzett:' és 'Másolat:' címzettek teljes listáját is.
    Ez utóbbi címzettek elõtt viszont teljesen rejtve marad az a tény, hogy 
    még a 'Titkos másolat:' mezõben szereplõ személyek is kaptak a levélbõl egy példányt.
    A 'blind copy' tehát arra utal, hogy a 'Titkos másolat:' címzettekrõl semmilyen
    módon nem szerezhetnek tudomást a normál (Címzett: és Másolat:) címzettek.
    Ezt a másolatküldési módszert akkor szokás használni, ha bizonyítani 
    akarjuk valakinek (rendszerint valami fõnök), hogy egy harmadik személy
    tudomására hoztuk a levélben leírtakat, de anélkül, hogy az illetõ tudjon
    róla. 
    </para>
</entry>

<entry id="compose-subject" md5="0639a8790e306acc9e19b4d1ce342d53" state="uptodate">
    <title>Levélírás: Tárgy</title>
    <heading>Tárgy</heading>
    <para>
    Ide írja be a levél tárgyát. Ez kerül az elküldött levél 'Subject:' 
    mezejébe. Keressünk rövid, egyszerû, de informatív megfogalmazást.
    A levél tárgya (a 'Tárgy:' mezõ tartalma) a legegyszerûbb módszer
    arra, hogy a levél címzettjét (de a feladóját is!) emlékeztesse
    a levél tartalmára, így egy alkalmasan megválasztott tárgy nagyban
    segíti az embert leveleit rendben tartani, ill. egy fontos
    levelet késõbb megtalálni. 
    </para>
    <para>
    Amikor a Válasz, vagy Továbbítás  funkció 
    segítségével válaszol egy levélre ill. továbbít egy levelet, akkor
    a tárgy (a 'Re:' ill. '(fwd)' beszúrásával) bemásolódik a küldött
    levél tárgy mezejébe. Ez segít a levelezés résztvevõinek abban, 
    hogy lássák, mi a beszélgetés "fonala". Ezért akkor, ha a válasz
    vagy továbbküldés új témákat vet fel, érdemes a tárgyat értelemszerûen 
    megváltoztatni egy kissé, ezzel jelezve, hogy a beszélgetés fonalában 
    új irányt kezdtünk.
    </para>
</entry>

<entry id="compose-charset" state="uptodate" md5="c2c878070445af81407da5bfc4083ea3">
    <title>Levélírás: Karakterkészlet</title>
    <heading>Karakterkészlet</heading>
    <para>
    Válassza ki levelének karakterkészletét.
    </para>
</entry>

<entry id="compose-options" md5="5f1d50a733c8b7e46aecece28822ff70" state="uptodate">
    <title>Levélírás: Opciók</title>
    <heading>Opciók</heading>
    <para>
    Ezek az opciók a levél címzésében, megírásában, elmentésében vannak
    segítségünkre.
    </para>
    <para>
    Amennyiben megjelenik a "Helyesírásellenõrzés" szöveg, akkor erre 
    kattintva ellenõrizhetjük a már megírt szöveg helyesírását. Az 
    ellenõrzés azon a nyelven történik, amilyen nyelven éppen használjuk 
    a levelezést (feltéve, hogy a kérdéses nyelv helyesírásellenõrzéséhez
    szükséges állományokat a rendszergazda telepítette a szerverre).
    </para>
    <para>
    A "Csatolmányok" szövegre kattintva láthatóvá válik a levélíró ablak alján 
    levõ rész, mely a csatolmányok megadására szolgál. Ha a képernyõ elég 
    nagy ahhoz, hogy ez a rész eredetileg is látható volt, akkor semmi sem
    történik.
    </para>
    <para>
    Amennyiben a "Mentsünk el egy példány itt:" szöveg ki van pipálva, akkor
    a levél elküldésekor egy másolat kerül a jelzett mappába (alapértelmezett
    esetben a "Sent" mappa). Ez nagyon hasznos lehet, ha késõbb valamilyen 
    okból pontosan vissza akarjuk idézni, hogy mit írtunk. Attól függõen, 
    hogy a szerveren mekkora a személyes rendelkezésünkre álló lemezterület 
    (ún. kvóta), dönthetünk úgy, hogy minden elküldött levelünket 
    archiváljuk ily módon (ehhez nagy kvóta kell, különösen, ha gyakran 
    küldünk csatolmányokat), vagy csak a fontosabbakat. A kvóta teljes 
    kitöltése azzal jár, hogy nem tudunk új leveleket fogadni! Új azonosítók
    létrehozásával (Opciók-&gt;Személyes adatok-&gt;Az Ön azonosítóinak módosítása)
    beállítható, hogy történjen-e automatikus archiválás, és melyik mappába 
    kerüljenek a kérdéses azonosítóval írt levelek. 
    </para>
    <warn>
    Lehetséges, hogy nem érdemes minden elküldött levelet elmenteni, hiszen úgy gyorsan betelhet a rendelkezésre álló tárterület.
    </warn>
</entry>

<entry id="compose-attachments" md5="c61d86cfad0842f122278366bb2804b0" state="uptodate">
    <title>Levélírás: Csatolmányok</title>
    <heading>Csatolmányok</heading>
    <para>
    Bizonyos méretbeli korlátozásokkal ugyan, de elvileg bármilyen fájl 
    csatolható a levélhez.
    </para>
    <para>1. lépés:
    Vagy írja be a csatolandó fájl teljes elérési útvonalát, vagy (ez a 
    biztosabb) kattintson a "Browse" gombra és válassza ki a böngészõprogram
    segítségével a csatolandó állományt. Ennek hatására megjelenik a fájl
    neve (a teljes elérési útvonallal) a szöveges mezõben. Ekkor azonban
    a csatolás még NEM történt meg! Ehhez a 2. lépés is szükséges.
    </para>
    <para>2. lépés:
    Kattintson a "Módosítás" gombra. A fájl neve, mérete, MIME típusa
    hozzáadódik a csatolmányok listájához. Érdemes tudni, hogy nagyméretû
    állományok ill. lassú Internet kapcsolat esetén a fájlnak a szerverre
    való küldése és a levélhez való csatolása hosszabb idõt is igénybe vehet.
    Ilyenkor legyen türelemmel, ne kattintson semmire, míg a fájl meg nem
    jelenek a csatolt csatolmányokok listájában.
    </para>
    <para>
	Amíg nem akarja egy csatolmány leírását megváltoztatni, vagy szövegköziként beállítani, Ön készen van. A csatolmányok akkor lesznek feltöltve, amikor elküldi a levelet. Ha valamit változtatni szeretne a csatolmányokon, vagy szeretné õket azonnal feltölteni, kattintson a "Módosítás" gombra.
    </para>

    <tip>
    Vegye figyelembe, hogy nagyméretû csatolmányok és lassú internetkapcsolat sokáig tartó feltöltést eredményezhetnek. Kérjük, legyen türelemmel amíg a küldés történik.
    </tip>
</entry>

<entry id="compose-current-attachments" md5="1dac09e0dba4d062ec6a4f82718956b7" state="uptodate">
    <title>Levélírás: Feltöltött csatolmányok</title>
    <heading>Feltöltött csatolmányok</heading>
    <para>
    Ez a lista tartalmazza a már feltöltött csatolmányokat.
    </para>
    <heading>Csatolmányok törlése</heading>
    <para>
    Csatolmányok törlése:
    </para>
    <para>
    1. lépés: Pipálja ki a Töröljük? mezõben a törölni szándékozott csatolmányt.
    </para>
    <para>
    2. lépés: Vagy kattintson a "Módosítás" gombra, vagy a levél elküldésekor automatikusan végrehajtódik a törlés.
    </para>
    <heading>Elhelyezés</heading>
    <para>
    Csatolmányok elhelyezésének megváltoztatása:
    </para>
    <para>
    1. lépés: Szükség szerint állítsa be a csatolmányok elhelyezését.
    </para>
    <para>
    2. lépés: Vagy kattintson a "Módosítás" gombra, vagy a levél elküldésekor automatikusan végrehajtódik a módosítás.
    </para>
    <heading>Leírás</heading>
    <para>
    Csatolmányok leírásának megváltoztatása:
    </para>
    <para>
    1. lépés: Szükség szerint állítsa be a csatolmányok leírását.
    </para>
    <para>
    2. lépés: Vagy kattintson a "Módosítás" gombra, vagy a levél elküldésekor automatikusan végrehajtódik a módosítás.
    </para>
</entry>

<entry id="compose-priority" md5="b023367c36de3ce1567d27ccaa45640c" state="uptodate">
    <title>Levélírás: Prioritás</title>
    <heading>Prioritás</heading>
    <para>
	Itt állítható be a küldendõ levél sürgõssége.
    </para>
</entry>

<entry id="compose-save-attachments" md5="db89972c4ebb0b41ab691b6a7744a81d" state="uptodate">
    <title>Levélírás: Csatolmányok mentése</title>
    <para>
    Meghatározza, hogy a levélküldés után a csatolmányok is elmentésre kerüljenek az elküldött levelek mappájában.
    Helytakarékosság végett érdemes lehet a "Nem" választása, ekkor csak a levél szövege kerül mentésre.
    "Igen" beállításával az összes csatolmány is elmentésre kerül.
    </para>
</entry>

<entry id="compose-link-attachments" md5="63b3841c95aed31b5372f0fa770ee382" state="uptodate">
    <title>Levélírás: Hivatkozott csatolmányok</title>
    <para>
    Meghatározza, hogy a csatolmányok a levélhez legyenek-e csatolva, vagy a helyi szerveren tárolódjanak.
    Ha a csatolmányok hivatkozottak, akkor a levél címzettjei egy egy hivatkozást (URL-t) kapnak, ahonnan letölthetik a csatolmányokat.
    A hivatkozott csatolmányok elõnye, hogy nagyban csökkentik a kimenõ levelek méretét.
    Hátrányuk, hogy a szerveren foglalnak helyet, így nem garantálható az elérhetõségük a késõbbiekben.
    </para>
</entry>

<entry id="search" md5="0d9192553331cd63eeb46a3f52ef3db8" state="uptodate">
    <title>Keresés a levelek között</title>
    <heading>A keresés módja</heading>
    <para>
    A levelei között többféle szempont szerint is végezhet keresést.
    </para>
    <para>
        1. lépés: Állítsa be, hogy mindegyik keresõfeltételnek teljesülnie kell, vagy elég bármelyiknek.
        Select whether you want to match <b>all</b> queries (an AND search) or match <b>any</b> query (an OR search).
    </para>
    <para>
        2. lépés: Válassza ki a megfelelõ keresõmezõket és értékeket.
    </para>
    <para>
        3. lépés: Válassza ki a megfelelõ mappát, ahonnan a keresést indítani akarja.
    </para>
    <para>
        4. lépés: Kattintson a "Keresés" gombra.
    </para>
    <para>
    Amennyiben eredményes volt a keresés, a talált levelek tárgyai kilistázódnak a "Keresés eredménye" c. ablakban.
    </para>
</entry>

<entry id="folder-options" md5="08ee3e450a82431727763b9db082ec08" state="uptodate">
    <title>Mappák: Mûveletek</title>
    <para>
      Elõször jelölje ki a megfelelõ mappákat, majd válassza ki a legördülõ
      menübõl az a mûveletet, amit végre kíván hajtani.    
    </para>
    <heading>Létrehozás</heading>
    <para>
        Új almappát hoz létre a kiválasztott mappában.
        A legfelsõbb szinten kiválasztás nélkül hozhat létre mappát.
    </para>
    <heading>Átnevezés</heading>
    <para>
        Átnevez egy mappát.
    </para>
    <heading>Törlés</heading>
    <para>
        Töröl egy mappát és a benne lévõ összes üzenetet.
        Ha a mappa almappákat is tartalmaz, azok nem törlõdnek automatikusan, azokat is ki kell jelölnie a bal oldalon.
    </para>
    <heading>Ürítés</heading>
    <para>
        A mappában lévõ összes üzenetet törli, magát a mappát nem.
    </para>
    <heading>Végleges törlés</heading>
    <para>
        A törlésre jelölt üzeneteket törli végérvényesen a kijelölt mappákban.
        Erre csak szemetes mappa nélküli módban van lehetõség.
    </para>
    <heading>Feliratkozás/Leiratkozás</heading>
    <para>
        Feliratkozás, vagy leiratkozás állítható be itt. Ha fel van iratkozva egy mappára, az megjelenik a mappalistában.
        Ez csak IMAP mappa feliratkozás esetén hasznáható.
    </para>
    <heading>Új levél ellenõrzése/Ne legyen új levél ellenõrzés</heading>
    <para>
        Beállítja, vagy törli, hogy a kijelölt mappákban keressen-e a rendszer új leveleket.
    </para>
    <heading>Az összes levelet olvasottként/olvasatlanként jelöljük meg</heading>
    <para>
        Beállítható, hogy egy mappa összes üzenetét olvasottként, vagy olvasatlanként állítsuk be.
    </para>
    <heading>Letöltés</heading>
    <para>
        A kijelölt mappák minden üzenete mbox formátumban letölthetõ így.
    </para>
    <heading>Letöltés .zip formátumban</heading>
    <para>
        A kijelölt mappák minden üzenete egy .zip fájba csomagolva tölthetõ le így.
    </para>
    <heading>Levelek importálása</heading>
    <para>
        Levelek mbox, vagy .eml formátumban tölthetõk fel így a szerverre a kiválasztott mappába.
    </para>
    <heading>Mappastruktúra újjáépítése</heading>
    <para>
        A levelezõszervertõl kért információk alapján a rendszer újraépíti a mappák listáját.
        Erre akkor lehet szükség, ha a webmail mellett egyszerre levelezõprogrammal is használja a rendszert, és az végzett változtatásokat a mappalistában, melyek itt automatikusan nem jelennek meg.
    </para>

    <heading>Leiratkozott mappák megjelenítése/elrejtése</heading>
    <para>
    IMAP mappa feliratkozás használata esetén a leiratkozott mappák megjelenítése állítható be itt.
    </para>
    <heading>Összes kinyitása</heading>
    <para>
    Kibontja az összes mappát a mappalistában.
    </para>
    <heading>Összes becsukása</heading>
    <para>
    Becsukja az összes mappát a mappalistában.
    </para>
</entry>

<entry id="filters" md5="5ef60786767e638fbf5ba8fc5bd5d9d2" state="uptodate">
    <title>Szûrõk: Alkalmazás</title>
    <heading>A szûrõk bekapcsolása</heading>
    <para>
    Kattintson a "Kapcsoljuk be a szûrõket:" ikonra (egy kis
    tölcsérszerû ábra), mely a Beérkezett üzenetek felirattól és a frissítési ikontól 
    jobbra található az új levelek áttekintõ ablakában. Ennek hatására
    a szûrõfeltételeknek megfelelõen a beérkezett levelek közül a 
    kiszûrendõ levelek törlõdnek ill. más mappába helyezõdnek. 
    Ez nem történik meg automatikusan, hacsak nem állítjuk be
    az Opciók-&gt;Szûrõk lehetõségek között.
    A szûrõfeltételek aktiválhatók az 
    Opciók-&gt;Szûrõk-&gt;A szûrõfeltételek módosítása-&gt;Érvényesítsük az 
    összes szabályt alkalmazásával is.
    </para>
</entry>

<entry id="filter-edit-rules" md5="5baa5708ac9449e797f967313a9e1a27" state="uptodate">
    <title>Szûrõk: Szûrõszabályok szerkesztése</title>
    <heading>Szûrõszabályok szerkesztése</heading>
    <para>
    Kattintson a "Szûrõszabályok szerkesztése" feliratra és szerkessze a szûrõszabályokat.
    </para>
</entry>

<entry id="filter-edit-blacklist" md5="80ff7803c66599c7035f7f8811d218cc" state="uptodate">
    <title>Szûrõk: Tiltólista szerkesztése</title>
    <heading>Tiltólista szerkesztése</heading>
    <para>
    Kattintson a "Tiltólista szerkesztése" feliratra, ami után tetszés szerint vehet fel, törölhet, módosíthat címeket a tiltólistáján.
    A tiltólistán szereplõ címektõl minden levelet visszautasít a rendszer.
    </para>
</entry>

<entry id="filter-edit-whitelist" md5="330c3a8fad198c7afe855c101c63cd0f" state="uptodate">
    <title>Szûrõk: Engedélyezési lista szerkesztése</title>
    <heading>Engedélyezési lista szerkesztése</heading>
    <para>
    Kattintson az "Engedélyezési lista szerkesztése" feliratra, ami után tetszés szerint vehet fel, törölhet, módosíthat címeket az engedélyezési listáján.
    Az itt szereplõ címekrõl mindig elfogad leveleket a rendszer.
    </para>
</entry>

<entry id="filter-on-login" md5="37d9297d1cca46435e36b6e38e45dcdb" state="uptodate">
    <title>Szûrõk: Futtatás bejelentkezéskor</title>
    <heading>Végrehajtsuk a szûréseket bejelentkezéskor?</heading>
    <para>
    Kapcsolja be ezt a lehetõséget, ha mindig futtatni akarja a szûréseket, amikor bejelentkezik a webmailbe.
    </para>
</entry>

<entry id="filter-on-display" md5="f5afc305402ef52bad108933f3f33291" state="uptodate">
    <title>Szûrõk: Futtatás frissítéskor</title>
    <heading>Végrehajtsuk a szûréseket a Beérkezett üzenetek mappa minden megjelenítésekor?</heading>
    <para>
    Kapcsolja be ezt a lehetõséget, ha mindig futtatni akarja a szûréseket, amikor a Beérkezett üzenetek mappa megjelenítésre kerül.
    </para>
</entry>

<entry id="filter-any-mailbox" md5="71c51e83909f9d0bd440d220772ee3c6" state="uptodate">
    <title>Szûrõk: Futtatás minden postaládán</title>
    <heading>Végrehajtsuk a szûréseket az összes postaládán?</heading>
    <para>
    Kapcsolja be ezt a lehetõséget, ha az összes postaládán futtatni akarja a szûréseket.
    A szûrések általában csak akkor szükségesek, amikor új üzenet érkezik az Ön Beérkezett mappájába. Ha ez a lehetõség be van kapcsolva, akkor egy nyomógomb fog feltûnni minden postaláda-oldalon, ami lehetõvé teszi, hogy Ön végrehajtsa a szûréseket az adott postaládán.
    
    Megjegyzés: a Beérkezett mappán kívüli postaládákon végrehajtott szûrések furcsa eredményre vezethetnek: pl. üzenetek másolatának létrehozása ugyanabban a mappában, stb.
    </para>
</entry>

<entry id="filter-on-sidebar">
    <title>Szûrõk: Futtatás az oldalsó menü frissítésekor</title>
    <heading>Végrehajtsuk a szûréseket az oldalsó menü minden frissítésekor?</heading>
    <para>
    Kapcsolja be ezt a lehetõséget, ha mindig futtatni akarja a szûréseket, amikor a bal oldali menü frissítõdik.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-compose-attach-pubkey" md5="97446dbbb27616b4fa39be801e10df2d" state="uptodate">
    <title>PGP: Nyilvános kulcs csatolása</title>
    <heading>Nyilvános kulcs csatolása</heading>
    <para>
    Ha ez a lehetõség be van kapcsolva, akkor az Ön PGP nyilvános kulcsa (ha meg van adva) csatolva lesz a kimenõ levélhez.
    A PGP beállítások között megadhat alapértelmezett értéket erre a lehetõségre.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-option-scan-body" md5="6baaada0d46dc1ab0941087f235f359b" state="uptodate">
    <title>PGP: PGP adatok keresése</title>
    <heading>PGP adatok keresése</heading>
    <para>
	Az emailek szöveges részeit átvizsgáljuk, hogy tartalmaznak-e PGP adatokat?
	<warn>
	Bekapcsolása lelassíthatja a levelek megjelenítésését.
	</warn>
    </para>
</entry>

<entry id="compose-options-encrypt" md5="78ff9bd91687efb91d2798ca0458b5cb" state="uptodate">
    <title>Levélírás: PGP beállítások</title>
    <heading>Titkosítatlan</heading>
    <para>
    A levél titkosítatlanul, nyílt szövegként való küldése.
    </para>
    <heading>Titkosítás</heading>
    <para>
	Az Ön személyes, privát kulcsa és a címzett nyilvános PGP kulcsa segítségével titkosítva küldjük el a levelet.
    A titkosított levelet csak a címzett személyes kulcsához tartozó jelmondat ismerõje olvashatja el.
    Mivel a titkosítás a címzettõl is függ, egyszerre egy címzettnek küldhetõ titkosított levél.
    A címjegyzékében meg kell legyen a címzett email címéhez tartozó nyilvános kulcs.
    </para>
    <heading>Digitális aláírás</heading>
    <para>
	A levelet digitális aláírással látjuk el.
    A digitális aláírás az Ön privát PGP kulcsa segítségével történik.
    A levél eredetiségét a címzettek az Ön nyilvános kulcsa segítségével ellenõrizhetik.
    </para>
    <heading>Titkosítás és digitális aláírás</heading>
    <para>
	Elõször digitális aláírással látjuk el, majd titkosítjuk a kimenõ levelet.
    Ez tehát a Titkosítás és a Digitális aláírás kombinációja.
    </para>
    <heading>Titkosítás jelmondattal</heading>
    <para>
    Ezzel a lehetõséggel Ön a PGP segítségével, egy jelmondat használatával titkosíthatja a levelet. A rendszer bekéri Öntõl a titkosításra használandó jelmondatot. Add át a jelmondatot a címzettnek egy másik csatornán (pl. telefonon, személyesen, stb.). A címzett csak a jelmondat ismeretében fogja tudni elolvasni az üzenetet.
    </para>
    <heading>Titkosítás és digitális aláírás jelmondattal</heading>
    <para>
	Elõször digitális aláírással látjuk el, majd titkosítjuk a kimenõ levelet. A "Titkosítás jelmondattal" és a "Digitális aláírás" szakaszok adnak errõl bõvebb információt.
    </para>
    <heading>Titkosítás S/MIME-mal</heading>
    <para>
    Ezzel a lehetõséggel S/MIME segítségével fogja a rendszer titkosítani a kimenõ levelet.
    Önnek rendelkeznie kell a címzett tanúsítványával a címjegyzékében.
    </para>
    <heading>Digitális aláírás S/MIME-mal</heading>
    <para>
    Ezzel a lehetõséggel S/MIME digitális aláírás helyezhetõ el a kimenõ levélen. Ha még nem adta meg jelmondatát a tanúsítványához, a küldés elõtt meg kell még adnia.
    </para>
    <heading>Titkosítás és digitális aláírás S/MIME-mal</heading>
    <para>
    Ezzel a lehetõséggel elõször S/MIME digitális aláírás kerül a kimenõ levélre, majd S/MIME titkosításra kerül. Lásd a "Titkosítás S/MIME-mal" és a "Digitális aláírás S/MIME-mal" szakaszokat további információért.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-overview" md5="24b5138b4b53f73b5f2f2739e4c1858d" state="uptodate">
    <title>PGP: Áttekintés</title>
    <heading>Mi az a PGP?</heading>
    <para>
    A PGP egy eszköz biztonságos kommunikációra és adattárolásra, mely különösen alkalmas emailekre. Digitális aláírásra és titkosításra használható. Ez a webmail rendszer (az IMP) a GnuPG (GNU Privacy Guard) szoftvert használja.
    </para>
    <heading>Engedélyezzük a PGP szolgáltatásokat?</heading>
    <para>
    Ha a PGP szolgáltatások be vannak kapcsolva, akkor Önnek lehetõsége lesz létrehozni/megadni személyes PGP kulcsokat, feltölteni/törölni mások nyilvános kulcsait, elolvasni Önnek szóló titkosított leveleket, és digitálisan aláírni, valamint titkosítani kimenõ leveleit.
    </para>
    <para>
    Bõvebben: http://hu.wikipedia.org/wiki/PGP
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-option-attach-pubkey" md5="561ce43370ac4afbcc3f9818c8fbc2f6" state="uptodate">
    <title>PGP: Opciók - Nyilvános kulcsának csatolása</title>
    <heading>Nyilvános kulcsának csatolása</heading>
    <para>
    Ha be van kapcsolva, akkor az Ön nyilvános, PGP kulcsának másolata a kimenõ levélhez lesz csatolva.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-manage-pubkey" md5="b289ea5824b7f69f35c0751497f4e1c3" state="uptodate">
    <title>PGP: Nyilvános kulcsok kezelése</title>
    <heading>Áttekintés</heading>
    <para>
    Ez az oldal listáz a címjegyzékébõl mindenkit, akinek tárolva van a nyilvános PGP kulcsa.
    Ezek azok a címzettek, akiknek Ön titkosított üzenetet küldhet, illetve akik digitális aláírását ellenõrizheti.
    </para>
    <heading>Megtekintés</heading>
    <para>
    Megnyit egy ablakot a nyilvános PGP kulcs megtekintésére.
    </para>
    <heading>Részletek</heading>
    <para>
    Részleteket mutat a nyilvános PGP kulcsról.
    </para>
    <heading>Törlés</heading>
    <para>
    Töröl egy nyilvános PGP kulcsot a címjegyzékbõl.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-import-pubkey" md5="6ee1130b46e9ff1ca9ad3a3a47e7b382" state="uptodate">
    <title>PGP: Nyilvános kulcsok kezelése - Importálás</title>
    <heading>Nyilvános kulcs importálása</heading>
    <para>
    Ez a gomb megnyit egy ablakot, ahol Ön manuálisan importálhat egy PGP nyilvános kulcsot.
    Ez akár egy szövegdobozba beilleszthetõ, akár fájlból feltölthetõ. Ha a kulcs érvényes, a kulcsot fölvesszük a címjegyzékébe és az ablak bezáródik.
    Ha nem érvényes, akkor egy hibaüzenet jelenik meg, ami leírja a hiba okát.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-overview-personalkey" md5="220af2b74a58f430efd72d6d6b1f993f" state="uptodate">
    <title>PGP: Saját kulcsok kezelése</title>
    <heading>Áttekintés</heading>
    <para>
    Ha Ön digitálisan alá szeretné írni egyes kimenõ leveleit, vagy lehetõvé akarja tenni, hogy mások titkosított üzeneteket küldhessenek Önnek, akkor rendelkeznie kell egy nyilvános/privát kulcspárral.
    </para>
    <heading>Az Ön nyilvános PGP kulcsa</heading>
    <para>
    Az Ön nyilvános kulcsa bárki számára hozzáférhetõ lehet.
    Segítségével más olyan titkosított üzenetet küldhet Önnek, amit csak Ön (a privát kulcsa segítségével) tud elolvasni.
    Segítségével mások ellenõrizhetik az Ön leveleire helyezett digitális aláírásának érvényességét: azt, hogy a levelet valóban Ön küldte, és azt senki sem változtatta meg.
    </para>
    <heading>Az Ön provát PGP kulcsa</heading>
    <para>
    Az Ön privát kulcsa szükséges ahhoz, hogy feloldja az Önnek küldött levelek titkosítását, és ahhoz is, ha Ön digitálisan alá kívánja írni egyes kimenõ leveleit.
    Az Ön privát kulcsa egy jelmondattal védett, amit csak Ön ismerhet. Ennek megfelelõen, ha a levelezõrendszernek az Ön privát kulcsát kell használnia, akkor be kell kérnie Öntõl az ahhoz tartozó jelmndatot. A levelezõrendszer csak egyszer kérdezi meg Öntõl a jelmondatát, és tárolja azt a kilépéséig (ezért is érdemes mindig kijelentkezni).
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-personalkey-public" md5="3c844d4ff8fdda3e0d446b47a63117e0" state="uptodate">
    <title>PGP: Saját kulcsok kezelése - Nyilvános kulcs</title>
    <heading>Megtekintés</heading>
    <para>
    Megnyit egy ablakot a nyilvános PGP kulcs megtekintésére.
    </para>
    <heading>Részletek</heading>
    <para>
    Részleteket mutat a nyilvános PGP kulcsról.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-personalkey-private" md5="1851b67a1aeef1242fc3a2b94af75c03" state="uptodate">
    <title>PGP: Saját kulcsok kezelése - Személyes kulcs</title>
    <heading>Jelmondat megadása</heading>
    <para>
    Bekéri az Ön személyes kulcsához tartozó jelmondatot. Ha a jelmondat helyes, a rendszerbõl való kilépésig eltárolja azt.
    </para>
    <heading>Jelmondat elfelejtése</heading>
    <para>
    Törli a tárolt jelmondatot. Személyes kulcsának további használata esetén a jelmondatot újra meg kell majd adnia.
    </para>
    <heading>Megtekintés</heading>
    <para>
    Megnyit egy ablakot a személyes PGP kulcs megtekintésére.
    </para>
	<warn>
    SOHA SENKINEK NE ADJA ÁT SZEMÉLYES PGP KULCSÁT
    </warn>
    <heading>Részletek</heading>
    <para>
    Részleteket mutat a személyes PGP kulcsról.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-personalkey-delete" md5="dbd8cbe6bce71c4fb592dd1b3b27b7ce" state="uptodate">
    <title>PGP: Saját kulcsok kezelése - Törlés</title>
    <heading>A kulcspár törlése</heading>
    <para>
	Ezzel a gombbal törölheti az Ön saját, személyes/nyilvános kulcspárját az Imp rendszerbõl.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-personalkey-create-name" md5="748cb124b7ff52820792e278037a8c27" state="uptodate">
    <title>PGP: Saját kulcs készítése - Név</title>
    <heading>Név</heading>
    <para>
    Az a név, ami a személyes kulcspárjában rögzítésre kerül. Szükséges megadni.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-personalkey-create-comment" md5="e666eb9f0ee4b49fe04f74fc18db8640" state="uptodate">
    <title>PGP: Saját kulcs készítése - Megjegyzés</title>
    <heading>Megjegyzés</heading>
    <para>
    Egy megjegyzés, ami a személyes kulcspárjában rögzítésre kerül. Szükséges megadni.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-personalkey-create-email" md5="c729f70fdb3a73cbb7ba5ef5888e3092" state="uptodate">
    <title>PGP: Saját kulcs készítése - Emailcím</title>
    <heading>Emailcím</heading>
    <para>
    Az az emailcím, amihez a kulcspárját rendelni szeretné. Szükséges megadni.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-personalkey-create-keylength" md5="24ca641c63fb5ff310a39ee0d3b1ee55" state="uptodate">
    <title>PGP: Saját kulcs készítése - Kulcshossz</title>
    <heading>Kulcshossz</heading>
    <para>
    A generálandó kulcs hossza bitekben. Minél nagyobb ez az érték, annál erõsebb a védelem, de annál hosszabb ideig tart a generálása és a vele való titkosítás is. 1024 bit az alapértelmezett érték, ez kitûnõ védelmet biztosít.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-personalkey-create-passphrase" md5="2fb9372970bf33f51e988ba39dbd7193" state="uptodate">
    <title>PGP: Saját kulcs készítése - Jelmondat</title>
    <heading>Jelmondat</heading>
    <para>
    A jelmondat (jelszó) szolgál az Ön saját privát kulcsának védelmére. A jelmondat legalább 6 karakter hosszú kell legyen, nem egyezhez meg az Ön bejelenentkezési jelszavával, ne legyen értelmes szó, és tartalmazzon betûket és számokat is. A biztonság kedvéért kétszer kell megadja a jelmondatot. Szükséges megadni.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-personalkey-create-actions" md5="0f8234935b964c83533b4ec4c15eb712" state="uptodate">
    <title>PGP: Saját kulcs készítése - Teendõk</title>
    <heading>Kulcsok készítése</heading>
    <para>
    Az Ön személyes kulcspárjának, azaz privát és nyilvános kulcsának létrehozása és rögzítése.
    </para>
    <heading>Kulcsok importálása</heading>
    <para>
    Az Ön meglévõ kulcspárjának betöltése. Ez a gomb megnyit egy ablakot, ahol Ön manuálisan importálhatja meglévõ kulcspárját. A kulcsok szövegként is beilleszthetõk, illetve ha a számítógépen fájlban tárolja õket, akkor betallózható. Ha a kulcspár érvényes, az Imp rendszer rögzíti azt és az ablak bezárul. Ha bármelyikük érvénytelen, egy hibaüzenet jelenik meg a hiba pontos okával.
    </para>
</entry>

<entry id="smime-overview" md5="d3c752b1345fb2eccfe575c07461963f" state="uptodate">
    <title>S/MIME: Áttekintés</title>
    <heading>Mi az az S/MIME?</heading>
    <para>
    Az S/MIME egy publikus/privát kulcspáron alapuló rendszer, mellyel email üzenetek digitális aláírása, titkosítása, változtatásérzékelése válik lehetõvé. Az S/MIME által titkosított üzeneteket csak a feladó és az érintett címzettek képesek dekódolni és elolvasni. A dogotális aláírás a feladó személyét azonosítja megbízható módon. A digitális aláírás és a titkosítás együtt lehetõvé teszik, hogy a címzettek meggyõzõdhessenek arról, hogy az üzenetet valóban a feladó írta, és hogy azt a küldés után nem módosították.
    </para>
    <heading>Bekapcsoljuk az S/MIME szolgáltatásokat?</heading>
    <para>
    Ha ez az opció be van kapcsolva, akkor Ön beimportálhatja meglévõ S/MIME kulcspárját, azután elolvashat Önnek szóló titkosított üzeneteket, ellenõrizheti bejövp leveleinek digitális aláírását, továbbá kivánság szerint digitálisan aláírhatja és titkosíthatja az Ön kimenõ levelezését.
    </para>
</entry>

<entry id="smime-overview-personalkey" md5="9f4f36ae72cb4abc731067d338be3b98" state="uptodate">
    <title>S/MIME: Személyes kulcsok</title>
    <heading>Áttekintés</heading>
    <para>
    Ha Ön szeretné digitális aláírással ellátni, vagy titkosítani kimenõ leveleit, rendelkeznie kell egy saját publikus/privát S/MIME kulcspárral.
    </para>
</entry>

<entry id="smime-import-personal-certs" md5="cf0ed2e3e24d30dedf8cfef2c2645759" state="uptodate">
    <title>S/MIME: Személyes tanúsítványok importálása</title>
    <heading>Személyes tanúsítványok importálása</heading>
    <para>
    Személyes tanúsítványok importálása PKCS #12 formátumú fájlból. PKCS #12 fájlokat általában böngészõprogramokból (pl. Internet Explorer, Firefox, stb.), vagy operációs rendszerek (pl. Windows) kulcstárából történõ exportáláskor jönnek létre. Ha a kulcspár érvényes, az Imp rendszer rögzíti azt és az ablak bezárul. Ha bármelyikük érvénytelen, egy hibaüzenet jelenik meg a hiba pontos okával.
    </para>
</entry>

<entry id="smime-delete-personal-certs" md5="018bb6b61a7e416892de288ad1c880f4" state="uptodate">
    <title>S/MIME: Személyes tanúsítványok törlése</title>
    <heading>Személyes tanúsítványok törlése</heading>
    <para>
    A személyes tanúsítványok (az Ön privát és a nyilvános kulcsa) törlésével az IMP levelezõrendszer eltávolítja az Ön kulcsait a rendszerbõl. Ezután újabb levelek digitális aláírását már nem tudja elvégezni, illetve nem tudja dekódolni az Önnek címzett titkosított üzeneteket.
    </para>
</entry>

<entry id="smime-manage-pubkey" md5="8b6c63684d3d73b3d084025a78fe7e88" state="uptodate">
    <title>S/MIME: Nyilvános kulcsok kezelése</title>
    <heading>S/MIME: Nyilvános kulcsok kezelése</heading>
    <para>
    S/MIME nyilvános kulcslistájának kezelése.
    </para>
    <heading>Megtekintés</heading>
    <para>
    A nyilvános kulcs nyers szövegének megtekintése.
    </para>
    <heading>Részletek</heading>
    <para>
    A nyilvános kulcstechnikai részleteinek megtekintése.
    </para>
    <heading>Törlés</heading>
    <para>
    A kiválasztott nyilvános kulcs törlése a rendszerbõl. A törlés után titkosított üzenet annak a felhasználónak már nem lesz lehetséges.
    </para>
</entry>

<entry id="printing" md5="f233c11b6b4a6bedeb68f1d5a2a976db" state="uptodate">
    <title>Nyomtatás</title>
    <heading>Üzenet nyomtatása</heading>
    <para>
    A megnyitott levél nyomtatásához kattintson a "Nyomtatás" feliratra, akár az üzenet fölött, akár alatt. Az üzenet ekkor egy új ablakban nyílik meg nyomtatásra formázva. Az Ön böngészõjétõl és operációs rendszerétõl függõen a nyomtatási párbeszédpanel is megnyílhat automatikusan. Ha ez nem történik meg a nyomtatást a "Fájl" menü "Nyomtatás" menüpontjával kezdeményezheti.
    </para>
</entry>

<entry id="sorting" md5="18cdeac38027fe5c42bab693f2a4260a" state="uptodate">
    <title>Sorbarendezés és logikai sorrend</title>
    <heading>Üzenetek sorbarendezése</heading>
    <para>
    Mappanézetben, amikor Ön az üzenetek listáját látja, a lista bármelyik oszlopa szerint sorbarendezheti az üzeneteket a megfelelõ oszlop fejlécére kattintva. Ismételt kattintás egy oszlopfejlécen a rendezési irányt változtatja meg.
    </para>
    <heading>Logikai sorrend</heading>
    <para>
    A tárgysor szerint is csoportosíthatók az üzenetek, ilyenkor minden válaszüzenet egy csoportba kerül. Ehhez a tárgy oszlop fejlécében található "Logikai sorrend" feliratra kattintson. A tárgy szerinti sorbarendezéshez való visszatéréshez kattintson az oszlopfejlécben a "Tárgy" feliratra.
    
    To group messages by threads (subject), so each message is grouped with all its replies, click the [Thread] link in the subject column heading. To return to normal subject sorting, click on the [Subject] link in the subject column heading.
    </para>
</entry>

<entry id="alternative-msg" md5="4978073f76977b6af6b69810e4d22a65" state="uptodate">
    <title>Többrészes (Multipart/Alternative) üzenetek</title>
    <para>
    Egyes üzenetek a küldõ levelelezõprogramja többrészesként (Multipart/Alternative) állít elõ és küld el. Ezen üzenetek több üzenetrésszel rendelkeznek, melyek ugyanazt a tartalmat mutatják különbözõ (például egyszerû szöveges és html) formátumban. Az Imp levelezõrendszer ezen részek közül az utolsót jeleníti meg az üzenetnézetben, amely a böngészõjében helyesen megjeleníthetõ. A többi, alternatív részek listája az "Ennek a résznek az alternatív változatai" szakaszban jelenik meg. Ezek megtekinthetõk, illetve le is tölthetõk. Ezek a részek tehát mind ugyanazt a tartalmat ábrázolják különbözõ formátumokban.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-rename_sentmail_monthly" md5="530fa20e0afbc25ffd40877948832899" state="uptodate">
    <title>Opciók: Bejelentkezéssel kapcsolatos feladatok: Nevezzük át az elküldött leveleket tartalmazó mappát a hónap elején?</title>
    <para>
    Kapcsolja be ezt az opciót, és a rendszer minden hónap elején átnevezi az elküldött leveleket tartalmazó mappát és egy új, üres elküldött elemeket mappát készít.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-delete_sentmail_monthly" md5="0beed16dfd68e2f25e0c66871fd546df" state="uptodate">
    <title>Opciók: Bejelentkezéssel kapcsolatos feladatok: Töröljük a régi elküldött leveleket tartalmazó mappákat a hónap elején?</title>
    <para>
    Kapcsolja be ezt az opciót, és a rendszer minden hónap elején törli az elküldött leveleket tartalmazó mappa tartalmát. Ez kvóta problémák esetén lehet hasznos.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-delete_sentmail_monthly_keep" md5="71ed1c2eab48b91a25b5bcd4b14ccea9" state="uptodate">
    <title>Opciók: Bejelentkezéssel kapcsolatos feladatok: Hány régi elküldött leveleket tartalmazó mappát tartsunk meg, havi törlés esetén?</title>
    <para>
    Ha Ön bekapcsolta az elküldött levelek havi törlését, akkor a rendszer ennnyi  hónapig megõrzi az elküldött leveleket tartalmazó mappákat törlés elõtt. Az ennél régebbi mappák törlésre kerülnek.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-purge_sentmail" md5="7b37c534aaaec6b43589f15845cf0273" state="uptodate">
    <title>Opciók: Bejelentkezéssel kapcsolatos feladatok: Az Elküldött levelek mappából töröljük ki a régi leveleket?</title>
    <para>
    Ennek az opciónak a bekapcsolásával az elküldött leveleket tartalmazó mappából törölhetõk a régi levelek.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-purge_sentmail_interval" md5="423f3c1b0645cee1bc58e6e22a6d8b68" state="uptodate">
    <title>Opciók: Bejelentkezéssel kapcsolatos feladatok: Milyen gyakran ürítsük az Elküldött levelek mappát?</title>
    <para>
    Ha Ön bekapcsolta az elküldött levelek mappából a régi levelek törlését, akkor a törlés gyakoriságát ezzel az opcióval állíthatja be.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-purge_sentmail_keep" md5="fcba2b7e5da61a7fdda7970f926f8d8a" state="uptodate">
    <title>Opciók: Bejelentkezéssel kapcsolatos feladatok: Hány napnál régebbi leveleket ürítsük ki az Elküldött levelek mappából</title>
    <para>
    Ha Ön bekapcsolta az elküldött levelek mappából a régi levelek törlését, akkor a rendszer az ennyi napnál régebbi leveleket törli a mappából.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-delete_attachments_monthly" md5="373ea02ede6df5fc345caf632e19a75f" state="uptodate">
    <title>Opciók: Bejelentkezéssel kapcsolatos feladatok: Töröljük a hónap elején a régi, hivatkozás formájában küldött mellékletek tényleges példányait?</title>
    <para>
    Kapcsolja be ezt a lehetõséget, ha azt szeretné, hogy a rendszer minden hónap elején törölje az Ön által hivatkozásként küldött, a megadottnál régebbi csatolmányok helyben tárolt példányait. A csatolmányok ezentúl már nem lesznek elérhetõk a címzettek számára.
    
    A csatolmányok törlése helymegtakarítást jelent, így hasznos lehet kvótaprobléma esetén.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-delete_attachments_monthly_keep" md5="1b340a60214dffd04aec02cc1127df5d" state="uptodate">
    <title>Opciók: Bejelentkezéssel kapcsolatos feladatok: Hány hónapig tartsuk meg a hivatkozás formájában küldött mellékletek tényleges példányát, havi törlés esetén?</title>
    <para>
    Ha a hivatkozásként küldött csatolmányok havi törlését választja, akkor itt állíthatja be, hogy a rendszer hány hónapig õrizze meg a csatolmányokat. Az itt megadott hónapnél régebbi csatolmányok minden hónap elején törlésre kerülnek és a címzettek számára már nem lesznek elérhetõek.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-purge_trash" md5="dc71871146be3e46ade0087a8cf18273" state="uptodate">
    <title>Opciók: Bejelentkezéssel kapcsolatos feladatok: A Szemetes mappából töröljük ki a régi leveleket?</title>
    <para>
    Kapcsolja be ezt a lehetõséget, ha azt szeretné, hogy a rendszer a megadott idõközönként, a megadottnál régebbi leveleket automatikusan törölje a Szemetes mappából.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-purge_trash_interval" md5="7be91fbeb05b2d87289d4c5602d5a32f" state="uptodate">
    <title>Opciók: Bejelentkezéssel kapcsolatos feladatok: Milyen gyakran ürítsük a Szemetes mappát?</title>
    <para>
    Ha Ön a Szemetes mappa automatikus ürítését választotta, itt adhatja meg, hogy ez milyen gyakran történjen.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-purge_trash_keep" md5="3cb5a2b5b80b7ac1179ae005f983970e" state="uptodate">
    <title>Opciók: Bejelentkezéssel kapcsolatos feladatok: Hány hónapig tartsuk meg a hivatkozás formájában küldött mellékletek tényleges példányát?</title>
    <para>
    Ha Ön a Szemetes mappa automatikus ürítését választotta, itt adhatja meg, hogy az ennyi napnál régebbi leveleket törölje a rendszer a Szemetes mappából.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-purge_spam" md5="9cabaf3500d3316054db045cf5339f5e" state="uptodate">
    <title>Opciók: Bejelentkezéssel kapcsolatos feladatok: A Spam mappából töröljük ki a régi leveleket?</title>
    <para>
    Kapcsolja be ezt a lehetõséget, ha azt szeretné, hogy a rendszer a megadott idõközönként, a megadottnál régebbi leveleket automatikusan törölje a Spam mappából.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-purge_spam_interval" md5="fe0f7289693d19bd386638e25beeb276" state="uptodate">
    <title>Opciók: Bejelentkezéssel kapcsolatos feladatok: Milyen gyakran ürítsük a Spam mappát</title>
    <para>
    Ha Ön a Spam mappa automatikus ürítését választotta, itt adhatja meg, hogy ez milyen gyakran történjen.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-purge_spam_keep" md5="f4748aba20cf4a9b6ce92822bd185de6" state="uptodate">
    <title>Opciók: Bejelentkezéssel kapcsolatos feladatok: Hány napnál régebbi leveleket ürítsük ki a Spam mappából?</title>
    <para>
    Ha Ön a Spam mappa automatikus ürítését választotta, itt adhatja meg, hogy az ennyi napnál régebbi leveleket törölje a rendszer a Spam mappából.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-attrib_text" md5="721a09d7ca028c97e3bd2b38c597fff7" state="uptodate">
     <title>Opciók: Válaszok/továbbítások: Válaszoláskor hogyan jelezzük, hogy kitõl idéztünk</title>
     <para>
     Itt megadható egy szöveg, ami válaszoláskor, továbbításkor megjelenik a beidézett eredeti levél elõtt.
     </para>
     <para>
     Ide egy vagy több speciális változó is beilleszthetõ, ezek a következõk:
     </para>

     <para> %f : A küldõ neve és emailcíme</para>
     <para> %a : A küldõ emailcíme</para>
     <para> %p : A küldõ neve</para>
     <para> %r : Az RFC 2822 szabvány szerinti dátum (pl. "Wed,  8 Dec 2010 14:30:02 +0100 (CET)")</para>
     <para> %d : A dátum a következõ formátumban: hét, nap hónap év</para>
     <para> %x : A dátum a szerver saját formátuma szerint</para>
     <para> %c : A dátum és idõ a szerver saját formátuma szerint</para>
     <para> %m : Az üzenet azonosítója (a Message-ID)</para>
     <para> %s : Az üzenet tárgya</para>
     <para> %n : Egy újsor karakter</para>
     <para> %% : Egy % karakter</para>
</entry>

<entry id="prefs-default_msg_charset" md5="4ef4fb2090e703f6f8e03f39ab96e717" state="uptodate">
    <title>Opciók: Milyen karakterkészletet tételezzünk fel azokról a levelekrõl, amikbõl hiányzik ez az információ?</title>
    <para>
    Az alapértelmezett kakarterkészlet, amit olyan szöveges levélrészeknél alkalmaz a rendszer, melyeknél nincs megadva karakterkészlet. Az RFC 2045-ös szabvány szerint ezeket a leveletet az 'US-ASCII' karakterkészletben kell megjeleníteni. Ezzel ellentétben néhány hibás, rosszul mûködõ levelezõprogram képes nem-US-ASCII szöveges levélrészeket készíteni úgy, hogy nem adják meg a felhasznált karakterkészletet.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-disposition_request_read" md5="89e92c4d68224b2345b59959878a7174" state="uptodate">
    <title>Opciók: Levélírás: Kér visszaigazolást arról, amikor a címzett elolvassa a levelet?</title>
    <para>
    A szabványos emailekben megadható, hogy a feladó visszaigazolást kér arról, hogy a címzett elolvasta a levelét. Ilyenkor egy külön emailt küld a címzett levelezõprogramja a feladónak a levél olvasásakor. Nem minden levelezõprogram támogatja, engedélyezi ezt, a visszaigazolás elmaradása ennek megfelelõen nem jelenti azt, hogy a levelet a feladó nem olvasta el.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-disposition_send_mdn" md5="1fe04e5dc3de68d172da284895973ea9" state="uptodate">
    <title>Opciók: MDN küldése</title>
    <para>
    Az MDN jelentése: Message Disposition Notification, azaz kézbesítési visszaigazolás. Ezzel az opcióval megadhatja, hogy kiván-e ilyen visszaigazolást küldeni az Ön részére küldött levelek feladóinak, ha õk ezt kérik.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-disposition_request_delivery" md5="26598e29af05a07de5e13644669be712" state="uptodate">
    <title>Opciók: Request Delivery Confirmation</title>
    <para>
    A szabványos emailekben megadható, hogy a feladó visszaigazolást kér a címzett levelezõszerverétõl arról, hogy a levelét az kézbesítette, tehát a címzett postaládájába helyezte. Ez ilyen visszaigazolás nem jelenti azt, hogy a címzett el is olvasta a levelet, csak azt, hogy a levél egy postaládában landolt. Nem minden levelezõszerver támogatja ezt a lehetõséget, az értesítés elmaradása tehát nem feltétlenül jelenti azt, hogy a levél nem lett kézbesítve.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-delete_spam_after_report" md5="cefa8b52e09b0ada90e0889a3959efea" state="uptodate">
    <title>Opciók: A levelek törlése és áthelyezése: Mi történjen a spamekkel a bejelentésüket követõen?</title>
    <para>
    Három lehetõség adható meg arra vonatkozóan, hogy mi történjen egy levéllel spamként való bejelentése után.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-html_image_replacement" md5="28e1cf08e328345a8e7274c853492d4f" state="uptodate">
    <title>Opciók: A levél megtekintése: Tiltsuk-e le a HTML formátumú levelekben levõ képek kérés nélküli, automatikus megjelenítését?</title>
    <para>
    Ezzel a beállítással HTML emailek esetén ki- és bekapcsolható a szövegközi és csatolt képek megjelenítése.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-html_image_addrbook" md5="759fa3df24e0a3cd89f320102252f91a" state="uptodate">
    <title>Opciók: A levél megtekintése: Jelenítsük-e meg automatikusan a HTML formátumú levelekben levõ képeket, ha a feladó megtalálható az Ön címtárában?</title>
    <para>
    Ha a HTML üzenetek képeinek blokkolása be van kapcsolva, mégis megjeleníthetjük azon emailekben lévõ képeket, amelyek feladója szerepel a címjegyzékünkben.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-mailbox_start" md5="62fcc38a15f54dae7eb8bdafa93ed341" state="uptodate">
    <title>Opciók: A levélláda ill. a mappák megjelenítési beállításai: Új mappa megnyitásakor melyik oldalt kívánja megjeleníteni?</title>
    <para>
    Megadható, hogy egy mappa megnyitásakor a mappanézet melyik oldalát jelenítse meg a rendszer elõször.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-save_attachments" md5="35b46334cdcc7fa416b9f9fca5874e80" state="uptodate">
    <title>Opciók: Levélírás: Az elküldött levelek külön mappába történõ mentésekor mentsük-e el a mellékleteket is?</title>
    <para>
    Ha a rendszer minden elküldött levelet elment, megadható, hogy a csatolmányok is elmentésre kerüljenek-e vagy sem. A következõ lehetõségek adottak:
    </para>

    <para>
    "Mindig mentsük el a mellékleteket" - Kérdés nélkül minden kimenõ csatolmány elment az elküldött levelekkel.
    </para>
    
     <para>
     "Választhassak, ha melléklet van a levélben, az IGEN az alapértelmezett" - Mindig kérdezzen rá a csatolmány elmentésére, az Igen válasz legyen az alapértelmezett.
     </para>
     
     <para>
     "Választhassak, ha melléklet van a levélben, a NEM az alapértelmezett" - Mindig kérdezzen rá a csatolmány elmentésére, a Nem válasz legyen az alapértelmezett.
     </para>
     
     <para>
     "Sose mentsük a csatolmányokat" - A kimenõ üzeneteknek csak a szövege kerül elmentésre, az esetleges csatolmányok sosem.
     </para>
</entry>

<entry id="virtual_inbox" md5="a91e01732bb8129cbc6a7f5c6dca3ab3" state="uptodate">
    <title>Opciók: Szerver és mappa információk: Legyen virtuális Beérkezett üzenetek mappa?</title>
    <para>
    A virtuális Beérkezett üzenetek mappa tulajdonképpen egy elmentett keresés, ami lehetõvé teszi, hogy ne kelljen minden egyes postaládában az olvasatlan üzeneteket külön-külön keresgélnie, ezeket ugyanis egy helyen jeleníti meg.
    </para>
</entry>

<entry id="virtual_trash" md5="b83f73ed56dff0addcbd4702e5a21a3d" state="uptodate">
    <title>Opciók: Szerver és mappa információk: Legyen virtuális Szemetes mappa?</title>
    <para>
    A virtuális Szemetes mappa tulajdonképpen egy elmentett keresés, ami lehetõvé teszi, hogy az üzeneteknek egy központi Szemetes mappába való mozgatása helyett törlésre jelölés után egy helyen legyenek láthatók. Amikor a 'Törölt üzenetek megjelenítése" ki van kapcsolva, ezek a törlésre jelölt üzenetek nem jelennek meg a postaláda nézetben a levelek listájában. Amikor Ön a Virtuális szemetes mappára kattint, a rendszer összegyûjti az összes mappában található törlésre jelölt üzeneteket, és együtt jeleníti meg õket.
    </para>
</entry>

</help>
